<resources>
    <string name="app_name">Гулчини Ашъор</string>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="hello">Мушкиле дорӣ, ба ёрон гуфтан онро айб нест,\nАрзи дил кардан, азизам, дӯстонро, айб нест!\nҲоҷати мардум раво кардан сафои қалби туст,\nҲоҷате кардӣ раво аҳли ҷаҳонро, айб нест.\nФавқи ҳар олим зи донои дигар чун гуфтаанд,\nБаски пурсидан муаммо олимонро айб нест.\nАз кабира то сағира нафси худро таҳ бизан,\nГар хатое кардӣ, узровардагонро айб нест.\nАйб он бошад, ки ранҷонӣ дилеро бесабаб,\nШодмон кардан ятиму бекасонро айб нест.\nЭй Ҳусайно, назди Раҳмон то ки бошӣ сарбаланд,\nКори неке кун, ки некони ҷаҳонро айб нест!</string>
    <string name="info"><b>Ҳусайн Мӯсозода. «Гулчини ашъор», иборат аз ду китоб. “Нашриёти муосир”, 2022.</b> \n\n
Китоби мазкур бо сарпарастӣ ва эҳтимоми Раиси вилояти Суғд, муовини якуми Раиси Маҷлиси миллии Маҷлиси Олии Ҷумҳурии Тоҷикистон Раҷаббой Аҳмадзода нашр шудааст.\n\n
Дар китоби «Гулчини ашъор»-и шоир ва ходими ҷамъиятӣ Ҳоҷӣ Ҳусайн Мӯсозода аз даҳ девони шоир интихоб карда шудаанд, ки асосан мавзӯъҳои ҳифзи Истиқлолияти давлатии Ҷумҳурии Тоҷикистон, Ваҳдати миллӣ, арзишҳои фарҳангиву маънавии миллати тоҷик, тарбияи ахлоқии насли наврас ва ҷавонро дар бар гирифтаанд. Муаллиф ҳамзамононро ба покиву ҷавонмардӣ, дӯст доштани Ватану обу хоки кишвар, сулҳу оромӣ, меҳру муҳаббати инсонӣ даъват карда, бо ҳар асари худ одамонро ба сӯи абадият раҳнамун мегардад. \n
        \n
Китоб ба оммаи васеи хонандагон пешбинӣ гардида, барои дӯстдорони адабиёт, бахусус назми оламгири тоҷик ҳадяи хубе маҳсуб мешавад. \n
        \n
Барномаи мобилии китоби «Гулчини ашъор»-и шоир бо мақсади дастрасӣ пайдо намудани корбарони воситаҳои муосири технологияи иттилоотӣ, алалхусус таҷҳизоти мобилӣ бо системаи оператсионии Андроид коркард ва пешниҳод карда мешавад. \n
Муаллифони барномаи мобилӣ Хуршед Худойбердиев ва Сӯҳробҷон Ғафуров.
</string>
    <string name="link_1">
        Барномаи мобилӣ дар PlayMarket ва веб-сайти <font color="#364985">www.tajlingovo.tj</font> дастрас мебошад.
    </string>
    <string name="link_2">
        Маълумот барои тамос <font color="#364985">tajlingvo@gmail.com</font>
    </string>
</resources>